<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cultura on Explora Miño</title>
    <link>http://localhost:1313/es/categories/cultura/</link>
    <description>Recent content in Cultura on Explora Miño</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>Todos los derechos reservados</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 15:17:50 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/categories/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Historia</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/historia/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 15:17:50 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/historia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La historia de Miño se remonta muchos siglos atrás. Su posición entre las rías de Betanzos y Ares, y su proximidad a antiguas rutas de comunicación, ha hecho que esta zona fuera habitada desde tiempos antiguos, dejando una huella visible en su paisaje, arquitectura y cultura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiestas patronales</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/fiestas-patronales/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 15:17:34 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/fiestas-patronales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si visitas Miño en los meses de verano, te encontrarás con una de las tradiciones más arraigadas y animadas de Galicia: las fiestas patronales. Desde mediados de junio hasta finales de septiembre, cada parroquia, pueblo o villa cercana celebra su festividad con una mezcla de religión, gastronomía, música y mucha vida en la calle. Es el momento del año en el que vecinos y visitantes se reúnen al aire libre para compartir lo mejor de la cultura gallega.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Núcleos urbanos</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/nucleos-urbanos/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 15:11:55 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/nucleos-urbanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una de las grandes ventajas de alojarse en Miño es su ubicación estratégica: en menos de media hora se pueden visitar pueblos con encanto, ciudades con siglos de historia y espacios naturales de gran belleza. Tanto si buscas una excursión cultural, una jornada de compras o simplemente pasear por calles con alma gallega, aquí tienes algunas de las mejores opciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
