<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cultura on Explora Miño</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/categories/cultura/</link><description>Recent content in Cultura on Explora Miño</description><generator>Hugo</generator><language>es-ES</language><copyright>Todos los derechos reservados</copyright><lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 16:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://venturarome.github.io/explore-mino/categories/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Historia</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/historia/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/historia/</guid><description>&lt;p>La historia de Galicia se remonta a tiempos muy antiguos, cuando hace más de dos mil años sus habitantes construyeron castros, aldeas fortificadas en colinas, como los de Baroña o Santa Tegra. Estas estructuras muestran una sociedad organizada, estrechamente ligada a la tierra y al entorno natural. Las influencias celtas dejaron una huella profunda en la cultura gallega, visible en su música, símbolos, ritos y en el modo en que las comunidades se relacionaban con su paisaje.&lt;/p></description></item><item><title>Núcleos urbanos</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/nucleos-urbanos/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/nucleos-urbanos/</guid><description>&lt;p>Una de las grandes ventajas de alojarse en Miño es su ubicación estratégica: en menos de media hora se pueden visitar pueblos con encanto, ciudades con siglos de historia y espacios naturales de gran belleza. Tanto si buscas una excursión cultural, una jornada de compras o simplemente pasear por calles con alma gallega, aquí tienes algunas de las mejores opciones.&lt;/p></description></item><item><title>Fiestas patronales</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/fiestas-patronales/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/fiestas-patronales/</guid><description>&lt;p>Si visitas Miño en los meses de verano, te encontrarás con una de las tradiciones más arraigadas y animadas de Galicia: las fiestas patronales. Desde mediados de junio hasta finales de septiembre, cada parroquia, pueblo o villa cercana celebra su festividad con una mezcla de religión, gastronomía, música y mucha vida en la calle. Es el momento del año en el que vecinos y visitantes se reúnen al aire libre para compartir lo mejor de la cultura gallega.&lt;/p></description></item></channel></rss>