<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Explora Miño</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/</link><description>Recent content in Blog on Explora Miño</description><generator>Hugo</generator><language>es-ES</language><copyright>Todos los derechos reservados</copyright><lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 23:59:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¡Bienvenidos a Miño!</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/bienvenida/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 23:59:59 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/bienvenida/</guid><description>&lt;p>Descubre este encantador rincón de Galicia, donde la tranquilidad del mar se mezcla con la riqueza cultural y gastronómica de la región. Te invitamos a explorar los alrededores y a dejarte sorprender por la historia, las tradiciones, los sabores y la vida local de este acogedor pueblo costero. ¡Empieza tu viaje aquí!&lt;/p></description></item><item><title>Historia</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/historia/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/historia/</guid><description>&lt;p>La historia de Galicia se remonta a tiempos muy antiguos, cuando hace más de dos mil años sus habitantes construyeron castros, aldeas fortificadas en colinas, como los de Baroña o Santa Tegra. Estas estructuras muestran una sociedad organizada, estrechamente ligada a la tierra y al entorno natural. Las influencias celtas dejaron una huella profunda en la cultura gallega, visible en su música, símbolos, ritos y en el modo en que las comunidades se relacionaban con su paisaje.&lt;/p></description></item><item><title>Productos gallegos</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/productos-gallegos/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/productos-gallegos/</guid><description>&lt;p>Galicia es una de las regiones con mayor riqueza gastronómica de España, y no es casualidad. Su clima atlántico, la calidad de su tierra y mar, y una fuerte tradición culinaria han dado lugar a una despensa única, donde prima la autenticidad, el sabor natural y el respeto por los productos de temporada. Desde los mares hasta las montañas, los alimentos gallegos son el reflejo de una cultura que celebra el buen comer como parte de su identidad.&lt;/p></description></item><item><title>Núcleos urbanos</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/nucleos-urbanos/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/nucleos-urbanos/</guid><description>&lt;p>Una de las grandes ventajas de alojarse en Miño es su ubicación estratégica: en menos de media hora se pueden visitar pueblos con encanto, ciudades con siglos de historia y espacios naturales de gran belleza. Tanto si buscas una excursión cultural, una jornada de compras o simplemente pasear por calles con alma gallega, aquí tienes algunas de las mejores opciones.&lt;/p></description></item><item><title>Playas</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/playas/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/playas/</guid><description>&lt;p>Las playas de Miño son, sin duda, uno de sus mayores atractivos. Enmarcadas por la tranquilidad de las rías y el verdor gallego, junto a una orientación favorable al sol, convierten a Miño en un destino ideal para disfrutar del verano gallego sin aglomeraciones ni prisas.&lt;/p></description></item><item><title>Senderismo</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/senderismo/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/senderismo/</guid><description>&lt;p>Miño es un destino ideal para quienes disfrutan del senderismo. Su privilegiada ubicación entre mar y montaña permite descubrir una variedad de paisajes que van desde playas tranquilas hasta fragas frondosas, pasando por antiguas rutas históricas como el Camino de Santiago.&lt;/p></description></item><item><title>Fiestas patronales</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/fiestas-patronales/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/fiestas-patronales/</guid><description>&lt;p>Si visitas Miño en los meses de verano, te encontrarás con una de las tradiciones más arraigadas y animadas de Galicia: las fiestas patronales. Desde mediados de junio hasta finales de septiembre, cada parroquia, pueblo o villa cercana celebra su festividad con una mezcla de religión, gastronomía, música y mucha vida en la calle. Es el momento del año en el que vecinos y visitantes se reúnen al aire libre para compartir lo mejor de la cultura gallega.&lt;/p></description></item><item><title>Restaurantes</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/restaurantes/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/restaurantes/</guid><description>&lt;p>Galicia es famosa por sus productos frescos, mariscos y recetas tradicionales, y en esta zona no faltan lugares para saborear lo mejor de la cocina gallega. A continuación te dejo algunas recomendaciones para que no te pierdas ni un bocado.&lt;/p></description></item><item><title>Mercados locales</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/mercados-locales/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/mercados-locales/</guid><description>&lt;p>Visitar los mercados locales de Miño y sus alrededores es una forma de conectar con la esencia gallega. Aquí no solo se adquieren productos frescos y de temporada, sino que se vive el pulso del día a día de los vecinos, se descubren recetas tradicionales, y se disfruta del contacto directo con los productores. Son espacios llenos de color, sabor y conversación, donde se mezclan aromas de pan recién hecho, pescados del día y frutas recién cosechadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>