<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Naturaleza on Explora Miño</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/categories/naturaleza/</link><description>Recent content in Naturaleza on Explora Miño</description><generator>Hugo</generator><language>es-ES</language><copyright>Todos los derechos reservados</copyright><lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 15:17:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://venturarome.github.io/explore-mino/categories/naturaleza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Playas</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/playas/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 15:17:44 +0800</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/playas/</guid><description>&lt;p>Las playas de Miño son, sin duda, uno de sus mayores atractivos. Enmarcadas por la tranquilidad de las rías y el verdor gallego, junto a una orientación favorable al sol, convierte a Miño en un destino ideal para disfrutar del verano gallego sin aglomeraciones ni prisas.&lt;/p></description></item><item><title>Mercados locales</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/mercados-locales/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 15:11:55 +0800</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/mercados-locales/</guid><description>&lt;p>Visitar los mercados locales de Miño y sus alrededores es una forma de conectar con la esencia gallega. Aquí no solo se adquieren productos frescos y de temporada, sino que se vive el pulso del día a día de los vecinos, se descubren recetas tradicionales, y se disfruta del contacto directo con los productores. Son espacios llenos de color, sabor y conversación, donde se mezclan aromas de pan recién hecho, pescados del día y frutas recién cosechadas.&lt;/p></description></item><item><title>Senderismo</title><link>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/senderismo/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 15:11:55 +0800</pubDate><guid>https://venturarome.github.io/explore-mino/blog/senderismo/</guid><description>&lt;p>Miño es un destino ideal para quienes disfrutan del senderismo. Su privilegiada ubicación entre mar y montaña permite descubrir una variedad de paisajes que van desde playas tranquilas hasta fragas frondosas, pasando por antiguas rutas históricas como el Camino de Santiago.&lt;/p></description></item></channel></rss>